廣州其實係咪食買玩仲好過深圳？

00後最鍾意吹奏深圳

但佢哋介紹去食嗰堆餐廳

唔剩止深圳有分店

乜嘢川菜酸菜魚綠茶

根本唔係咩深圳特色

相反廣州真係會搵到真係做有水準點心粵菜

行方便

00後聲稱深圳好多打卡位

好有文化氣息

但深圳開放發展只係30,40年

一啲歷史感都無

而廣州自清朝晚期已經有洋人經商

發展得早

雖然有好多建築都係被清拆

但城內依然有值得睇嘅歷史建築

真正有文化嘅人會識得欣賞

食在廣州

係

不過支那都係不了

你講得啱
咁但係深圳近啲定廣州近啲呀

家陣就算係當地出名菜都係集團連鎖或者加盟店做 真係唔覺有乜特色

幾年前杜汶澤仲可以返大陸時

聽過佢介紹炳勝

唔知今日仲得唔得

而家的廣州已經唔似廣州
畀外省人污染曬
好多地道的傳統野食都無曬咁濟
得返d大集團開出黎cap水的水桶店
好多有特色的地方都無曬, 好撚似深圳

廣州
越秀

遠過深圳,有咩辦法?

廣州d 野好撚難食
係就係識廣東話，但服務態度好差

唔係班00後吹奏深圳
係班youtuber 00後吹奏深圳

蓮香樓，荔灣艇仔粥

都係新腥港人黎

行下 荔枝灣涌 都唔錯.
等你報告. 依家有 高鐵.

廣州要歷史有歷史，要文化有文化。食在廣州就睇你個人口味，啲新舖一樣有，舊舖就正啲多啲。地鐵四通八達，坐和諧號俾多90蚊港紙一個鐘就到。

聖誕去廣州食到好食嘅腸粉同牛三星，平時我唔太食香港嘅牛雜，個日碗牛三星令我對內臟改觀，另一間食腸粉又薄又彈又滑，香港食唔到

廣州人講廣東話，深圳人講支那話
已經唔同

點止晚清啊 廣州係海上絲綢之路既起點，自唐朝開始已經係嶺南第一大城

廣州地鐵沿線全部都係領匯咁

之前去過荔灣個邊舊區係ok ge

深圳食元素表
廣州起碼有啲係真材實料

大陸好多食物都加味精 食完成日都好口渴

皇上皇臘腸唔多掂, 好硬,
榮華重好食過佢.

00後嫌上廣州貴過深圳

最尾嗰個咩嚟

味精是必須的
直頭有碗味精放係度俾你加

車費同時間

( Show Blocked User - 馬交通輯犯 )

蓮香樓

廣州好食好多

依家係廣州月入4萬過緊人上人生活
原來跳出左香港呢個框框會好咁多
諗起以前係香港嘅公立醫院挨生挨死就不了

根本廣州正常好多，深圳垃圾移民城市

深圳真係好化工
廣州正常好多

廣州既地鐵簡直係災難
見識過一次 上車同落車既人永遠都正面對撼 唔識讓人落先 戇九到震

手戴膠蓮花坐

澳門麵包流派同大陸明明同一流派
廣州 > 澳門 = 深圳

澳門老師傅死哂啦
連基本主食都做唔好
學咩人講其他
張相「南屏雅敘」黎

其實廣州有好多好嘢食
淨係啲高擋”少少”既酒樓都屌打香港所有大集團既酒樓
啲點心係畀人食，全部色香味俱全
香港cheap cheap酒樓啲包又鞋垃垃
糕點又冇特色
腸粉冇彈性冇咬口冇米香
啲蝦餃得一隻半隻蝦(廣州某幾間蝦餃乒乓波咁大粒，入邊起碼有六七隻蝦係度)

不過人頭價最起碼都一定要80人仔以上
但起碼叫做抵食，值呢個價先

講真
出嚟做嘢
搵到兩個錢
雖然買唔起錢
但又點會為咗貪平上深圳
係玩都玩好啲啦
洗多少少錢
泰國日本long weekend escape

返咩工成四萬一個月

巴打有道理呀

班YouTuber 吹奏深圳嘅賣點

根本完全唔係賣點

是但珠海廣州都屌打深圳呢喞外省人城市啦

去廣州可以去Youtube/B站睇下品城記呢個channel
佢地D主持捐過唔少廣州窿"la"搵野食
當然有平有貴有少少廣告咁

香港近啲定深圳近啲？

係

中國人之中

你老母直頭鶴立雞群

人中之凰

廣州人鍾意群毆外省佬。深圳就又湖南幫 又廣西幫。已經好大分別

講緊YouTube
有個channel 叫粵知一二好似幾得意
講下廣州後生仔生活

可唔可以講多少少
想知道啲群毆事件

深圳係隔開左香港同廣東
以前不嬲好多linkage

睇你識唔識搵

不過好多都係連鎖 商場冇深圳咁

00後好應該身體力行真愛國上廣州玩
感受下咩叫做粵飲食文化
(唔係肥媽食魚生，係似鼎爺嗰類)

好過上深圳飲飲食食啲外省次文化嘢

酸菜魚？火鍋？毫無精緻可言

其他唔知
廣州d燒賣全部大大舊豬肉無斬碎
好鳩難食

雙皮奶

沙面

有個生魚皮好撚好食 個銀記腸粉又係好正 如果佢肯教我 我唔收錢做學途都肯 拎佢番黎香港

廣洲食過一次蓮香樓真係比狗食, 都唔知點解咁多人排隊
反而去另一間唔出名既飲茶(唔記得咩名), d茶係燒住keep住熱, 蝦餃大大粒又多汁, 好正

9唔撚答8

廣州

係咪上深圳北再搭？

羅湖出左行2-300米，到廣州地鐵4蚊人仔出返越秀

一句總結深圳：有硬件，無靈魂

硬件兩、三年就會老化，好快d人就唔會去

咁岩上個星期去左上下九同黃沙，地道廣式野食真係唔錯！西關竹園個蟹粉雲吞超正，都只係20人仔

到時又會興新嘅打卡位 新嘅餐廳
難聽啲講句就係00後中出即飛

linkage就係67暴動既時候，中共民兵在深圳射殺數名香港警察

呢段歷史近年已被警隊刪去

含大主場係體育中心

另外廣州地鐵唔似深圳地鐵咁同港鐵合作，自己鳩黎鳩整，每一條新線轉站點路程，行人方向都係鳩黎的，
上面講嘅體育西路站就係3線交匯大站，
每日收工時間都可以欣賞轉線轉車，離站入站啲人喺同一條路撞離撞去

佢地好神奇，每一個站整之前都唔會評估行人點樣上落，邊個出入口多人，去到車箱空間都係鳩黎的，
越新的線路，反而架車越細，但係越多人搭

搞撚到有啲線全日都逼到仆街，繁忙時間更加係等幾班車都上唔到

住過沙面既勝利賓館，好有歷史感，呢d youtuber當然不會話你知

諷刺嘅係，最好食嘅粵菜喺加拿大

銀記真係一間間，我覺得北京路個間最得，粉滑粥滾！
達揚行過少少百花甜品又係必食，鳳凰奶糊依加無乜地方食到，以前香港杏花樓都仲有

下？
廣州先係出名個城市無文化底蘊喎

因為南方人不嬲中央都睇唔順眼，
以前山高皇帝遠又自己搵到錢

所以好多歷史文化野，保育果啲都拆得就拆，
或者跟本唔去開發，
要你地班南蠻仔去特色化，
好似普通城市咁（情況同而家香港一樣）
你諗下廣州有咩歷史建築，或者同嶺南文化有關聯嘅地標性文化？
係咪講唔出呢

其實唔係冇，係中共唔比發展呢啲，搞到近年廣州都係拎座廣州塔，歌劇院果啲新起嘅建築打下飛機

廣州食野係好過深圳, 但廣州交通真係差, 塞車勁過深圳

真正有文化既人唔會有回鄉證

我識幾個人深圳返工，搵幾皮野(3萬左右），hea到仆街，一個月返一星期工，又午睡，4點前放工

我估全深圳都好多呢d人，成個經濟都係假像

正宗支那人一定最有文化
有大陸身份證而一定冇回鄉證

支那得狗冇人

應該難d，大部份人帶走食要回收既都唔收得幾多...本地廣州d老字號應該較穩陣，d外省野就真係難講d

00後根本on9

陳家祠 恩寧路騎樓 聖心教堂 西關大屋 寶墨園 西關大屋 五層樓 南越王墓 六榕寺 光孝寺 黃埔古港 沙灣古鎮 愛群大廈 雖然真係拆左好多你口中嘅歷史建築或嶺南文化地標 但未至於講都講唔出嘅地步

廣州可以講廣東話
深圳要講普通話
自己諗

係 廣州好多好野食
深圳太多川菜湘菜

你自己唔識歷史就咪撚鳩嗡啦
南越王墓（漢）
南海神廟（隋）
鎮海樓、明代城牆（明）
陳家祠、石室聖心大教堂、沙面（清）
黃花崗、黃埔軍校、中山紀念堂、騎樓、大量民國建築（民國）
後面個啲就唔撚講啦

巴打識啲嘢

有人冇讀歷史沖出黎都冇計
廣州一直都係嶺南文發源地
西漢南越王都係廣州，佢個墓仲係越秀
香港西漢個陣名都未有記載。
而且廣州一直都係對外通商口岸，
絲綢之路到唐宋係發展到高峰，
到明清海禁，全國都係依廣州一口通商，
即係而上下九街個頭。
仲有好多歷史建築物都有保留，
殖民地建築。
唔係吹奏廣州有幾勁，但廣州發展確實係咁。

其實個人認真覺得90後仲多人去深圳
唔好淨係扯班00後落水

問下班地盤佬

大陸人？？

北上廣>>>>>深杭

深圳垃圾不了

咪又係中国，不了。

深圳根本唔似廣東城市，大部分湖南四川民工

小炳勝個 雪芳奶露包 好食到癲

五毛岳不群死全家

餛飩面正，10蚊碗

有一次住廣州酒店check in條友唔識講廣東話

好無奈

炳勝係幾好食
價錢都唔太貴
佢個蔥油撈麵好撚正

你咁比較好唔公道，榮華以臘腸黎講根本係頂級

理撚得佢咩廣州深圳定澳門，支那地方唔會去亦都唔想去 要食好野我去日本台灣唔好

both shit

北佬專登插旗地方 你話呢

有親戚做支那公務員
有午睡早收工好爽

但過多代就...

香港大集團係大陸做

個POST表面係吹奏廣州,其實咪又係踩00後吹奏深圳
樓主咪又係一個盲反既廢老
廣州深圳都有果D野食,點解要搭多個幾鐘?

深圳呢個地方係用黎比人叫雞dup骨

細個聽人講都係去番禺 惠州玩多

台菜根本唔入流

廣州人幾nice，講普通話個啲就

無人叫你食燒賣

屌 真 上年第一次去溫哥華 粵菜上海菜都食過 可能食咗一排加州d垃圾唐餐 我覺得好食過香港d大酒樓上海菜館 高檔d未食過但一般餐廳肯定無加拿大個d咁好食

其實銀記D腸粉麻麻地。叫好過香港少少

係 去荔灣食順德菜 正到仆街
舊城區啲鋪頭5點鐘去到食
埋單每人一百有找
叫咗黃鱔煲 鵝腸 魚皮 之類
食完去珠江新城啲bar玩
第二朝去白天鵝飲茶

屌 下次想去佛山

腸粉，較鍾意食廣州間華輝

食粵菜都叫無嘢好食

廣東人係食物鏈頂端聽過未

日本都同意

但台灣啲垃圾味精街邊嘢
你食埋我嗰份喇

巴打呢個收入可以住珠江新城

北京路嗰間銀記上次食過一次
其實真係麻麻 但勝在平又算好食

有次喺佛山飲茶 就親戚去開嗰啲平民酒樓
嘩屌個腸粉係我有史以嚟食過最好食嘅腸粉

比我揀肯定喺廣州住沙面
嗰度風水好到不得了
有錢都住唔到

做服務業前綫個啲咪
人地成個國家好多差不多先生 好多野都得過且過
滿足食瞓屙扑野就唔會再諗其他野

咩工
佢地自己有門路？

自己上網搵

幾個人就代表深圳2千幾萬人咩, 咪撚ON9啦
淨係深圳班IT 都OT O到死啦, D工時
700, 阿里, 華為呢D
勁撚CHUR
不過人地搵錢高過香港D 專業人士

寫字樓工，有HR經理，有銀行back office，有個office打雜經理

經理仔有三皮咁誇張？

門路應該係人介紹，即係講關係既

佢自稱經常有花紅

IT都好笑，好多假學歷，請人一定要background check

仲好笑既係：一個真學歷、一仲假學歷，假學歷嗰個反而performance仲好，真係假文化贏哂

700、阿里、華為嘅開發人員喺香港根本冇對應職位
佢地係用香港公務員個paid scale套入去加14個月糧

開始係連登講大陸冇人屌了

所以話HK NO IT 係真
格局比唔上大陸
好撚可悲

拉腸係必食

人有人講你有你屌
一定要屌唔岩你心水既野
呢樣野先係土共化
而唔係多左人講大陸就係土共化

無得即日來回已經無得比

唔使咁激動，你放低個阿婆慢慢講先

你所講嘅係全部都喺度呀，但官方以至商業旅遊宣傳都唔會點講，而且旅遊開發度亦都好低，
你唔信隨便問一個廣州人，佢地都講唔出三樣，
呢個原因就係我上面講嘅，
政府根本都唔想放個重點喺廣府歷史文化度嘅結果啦

宣傳少反而對遊客係好事
中国景點一人多就玩完

去澳門都唔興即日來回啦

鍾意咪住下廣州啲五星酒店

大陸啲保育，就算有心做都搞到柒下柒下咁，
如果特登唔做，有幾差可想而知

就好似上面講嘅：

聖心大教堂（其實斜對面就係地鐵，但屈撚左喺一堆海味批發市場入面，周圍污糟邋遢，蛇蟲鼠蟻）

南越王墓博物館（比一堆商場包圍，門口冷清清，時開時唔開，又係殘殘舊舊咁）

陳家祠（除左係地鐵站名冇幾多人知係乜 ）

黃埔軍校（呢個仲爆，早幾年比啲9官私自租出去比夜場搞party，果時都好大件事，後尾都係不了了知啦）

仲有一堆騎樓呀，民國建築，上下九咁，全部都鳩黎，租出去做哂遊客小食，服裝零售，好似女人街咁，唔係就破破爛爛就冧咁

就係大陸一貫嘅"冷處理"手法，租哂出去做商業，比人呢度改啲，果度拆啲，到咁上下年份就話日久失修，一鳩拆哂你

10年前返去好小聽到蝗語，但地方同一般支那無分別都係無乜文化
但人情味好濃厚
3年前返過去一次已經面目全非

廣州無咁雜，治安好d

廣州真係乾淨d,同埋親切d

得架，日本都可以即日來回架
搵黎講

食過廣州大酒樓，起碼可以聽到人講廣東話

日本仲好，啲人去深圳貪平同近姐

唔請食，淨睇建築都好過深圳既

係
最起碼你身邊既人，去食飯，去玩都係講廣東話。
但深圳你想搵個識聽既都難

邊個話 外省人一樣多, 而且新一代都唔肯學廣東話

好彩仲叫有個珠江台講粵語

不過應該後生都唔睇了

廣州幾年前抵制大陸話時 d廣州仔好齊心

班支那仔俾得起90蚊先算喇

海珠區有咩好食野？

認真，廣州兩日一夜，有咩好介紹？
主要帶條女食野，同酒店搞野

女仔okay
Ptgf大把

第二，三幅圖喺邊

要明白知己知彼嘅嘢
中聯辦都學廣東話

又幾靚
聖心大教堂

香港啲腸粉皮鬼死咁厚

廣州2000年前已經係南越國都城

粵菜起源都係咁上下時間

BTW廣東菜係分左順德，潮州，客家三大派系，香港同廣州粵菜係順德派，所以淨係講食我覺得順德比廣州仲要高一班

深圳果d新式菜真係唔多識欣賞

我都想去聖心大教堂參觀下
睇相似去歐洲

lm

含大主場個站如果主場一樣係誇撚張

唔好on9, 你睇下IT行業先講, 騰訊出名OT到仆街, 全部人都好撚癲, 工時絕不下於香港

第二張大鐘樓, 第三有埋名叫郵政博覽館
都係哂沙面, 要睇舊建築其實沙面有好多

on9先食銀記

屌你又吹奏大灣區

屌深圳讚廣州都叫吹奏大灣區

點都得

岩啊巴打 好好睇吖

蓮香樓得個名架咋

青想食不如查一查有咩好食啦

唔好聽人講就好似自己睇過曬咁啦

用兩隻腳行完一轉先啦

人地出名咩係其他人角度睇姐 你一定跟人地意見咩

小弟去廣州既小分享
拍得唔好唔好見怪
唔想大家睇d 咩都話好食既youtube
真實評論

我又唔敢話睇過哂，一部分啦，
你睇返我上面講果啲先啦不如

上年第一次去廣州 係地鐵站排counter買一日券 排前面嗰外省佬都係買呢個 嗰職員話賣晒 但我用廣東話問即刻話有

廣州鄉下既留名

要不是香港同廣州夾住左個東莞深圳....中港矛盾一定小好多

不如真係翻上去行一個圈先講啦

睇到一部分就話人地無文化底縕會唔會有啲以偏概全啊?

東莞又乜矛盾

都係多外省佬

但班雞蟲會覺得東莞有血濃於水feel

不過認真
有一大部分中港矛盾真係中共特登整出嚟
等香港人生活得唔開心

中共未出手前
省港杯一直都係屌大陸人機會黎

你覺得係得呢樣我無野講

睇完呢個post想新年後走番轉廣州添

一閪樣垃圾

起碼過初十五先上啦

好食到爆 台灣ex都勁鍾意食

初十要開工啦

其實我廣州d親戚好多都好憎外省佬，佢哋都知共產黨唔係好野，但係佢哋都係怕死個類人

咪傻最好初十五之前上，冇咩外省人成條街都係廣州人

食: 廣州酒家, 炳記, 銀記腸粉, 太平館
行: 沙面, 珠江, 上下九, 一德路, 婚紗街, 盛賢相機城, 天河, 廣州火車站批發
揼骨: 南美, 水玲瓏
歷史: 西汉南越王博物馆

銀記，炳勝都話好食，服咗你地，叫人去行上下久，北京路果啲又係昆人，果個傻B 島我行十分鐘就想走
廣州根本依家全部食連鎖
要同深圳依舊屎比的話，的確係廣州好
利申：香港人，住天河東路

南越王我覺得伏伏地

依家廣州成街8成人都講普通話
有咩文化可言

深圳係新市鎮 龍蛇混雜移民之地 好多北佬乞丐
廣州係真正大城市
嶺南文化
飲茶粵曲源頭
講廣東話
香港文化好多都被廣州影響

鐘意去日韓台shopping ge mk咪鍾意去深圳

鍾意去東南亞 歐洲 南美探索文化ge就會多數揀廣州

食在廣州

其實買同玩就未必廣州好
廣州賣文化歷史同風景多

陶陶居超垃圾

不過廣州應該得返一半人講廣東話

陶陶居
廣州酒家
林林牛雜
南順雙皮奶
銀記腸粉
白天鵝賓館
沙面外國領事館遺跡

相比之下
深圳係一堆屎

澳門食野都係屈機
不愧被聯合國選為世界美食之都

澳葡菜得天獨厚
集澳門 印度 非洲 葡國於一身而成

另外澳門舊區好多餐廳3-40蚊已經好好食
推介
阿蘇廚房（越南野）
泰婆（泰國）
師傳仔（室內打冷）
武二（潮式麵館）

廣州同澳門食野都可以同香港有得比什至更好

深圳食屎同化學元素就有

深圳40年前仲係牛屎田一塊

冇文化冇歷史冇情懷

計好時間， 搭動車好平啫

自己唔鍾意中國文化同歷史
唔會有興趣去北京睇天壇長城
去過上海之後
更加覺得廣州係蝗國唯一一個去得過ge城市
仲好過去台灣

利申 新疆西藏係兩個好國家 不計蝗國

長壽路 荔灣已經好多西關大屋你睇啦
仲有沙面個d外國領事館呢

台灣d垃圾都好食

到底發生咩事 都係吹奏大陸點解可以有咁多正皮

澳門同廣州食野同睇歷史文化
屌打台灣啦
台灣又冇歷史（成班福建佬走去搶人原住民地）
食野就一係上海福建溝日本野 一係就油炸垃圾

澳門係葡國殖民帶動下
係歐亞非通商之地
廣州又係古代通商港口
食野同歷史文化多元好多

要睇風景土東南亞都屌打台灣

上年台灣旅客剛好先夠一千萬人
不入世界頭20
中港韓日佔左7成 東掉南亞佔2成
歐美得1成得個一百萬左右
證明台灣根本吸引唔到區內客

想係廣州買樓退休

支持廣州